import { Levels, Categories } from '../../src/utils/config';

export default [
  {
    category: Categories.FIELD,
    question: "Les dimensions d'un terrain outdoor sont de :",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: '90m x 30m',
      b: '97m x 35m',
      c: '100m x 37m',
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.PULL,
    question: "À la réception d'un pull, une attaquante touche involontairement le disque avec sa jambe, puis le disque touche le sol sans être attrapé.",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Le geste était involontaire, les attaquants gardent la possession du disque à l'endroit où il l'a touché",
      b: "Turnover car elle ne l'a pas attrapé",
      c: "Ne l'ayant pas touché avec la main, les attaquants récupèrent le disque à l'endroit où il s'arrête ou sort",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 7.8 : Si un attaquant, à l’intérieur ou à l’extérieur de l’aire de jeu, touche le disque avant qu'il ne touche le sol et que l’équipe attaquante ne parvient pas à établir la possession conséquemment, il y a « turnover ». Le coté volontaire ou non n'entre pas en considération.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.PULL,
    question: "Sur le pull, le disque atterrit et s'immobilise dans la zone d'en-but adverse",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Les attaquants peuvent le jouer à l'endroit où il a touché le sol ou à l'endroit où il s'est immobilisé",
      b: "Les attaquants ont le choix de le jouer à l'endroit où il s'est arrêté ou à l'entré de la zone",
      c: "Les attaquants doivent le jouer de l'endroit où il s'est immobilisé",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "Règle 7.10 : Si le disque entre en contact avec l’aire de jeu et ne sort jamais, le lanceur doit établir un point pivot à l'endroit où le disque s'est arrêté, même si c'est à l'intérieur de sa propre zone d'en-but",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.FIELD,
    question: "La ligne qui délimite l'aire de jeu",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "est considérée comme faisant partie de l'aire de jeu",
      b: "est considérée comme ne faisant pas partie de l'aire de jeu",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 11.1 : Toute l’aire de jeu est considérée comme en-jeu (« in »). Les lignes de périmètre ne font pas partie de l’aire de jeu et sont hors-limites.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.PULL,
    question: "Le pull sort du terrain par un côté sans avoir été en contact avec le sol. La lanceuse peut mettre son pied de pivot",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "à la marque du brick, ou au milieu du terrain, ou à la ligne de touche où le disque est sorti",
      b: "à la marque du brick, ou au milieu de la ligne d'en-but",
      c: "à la marque du brick, ou au point de la ligne de touche où le disque est sorti",
      d: "à la marque du brick, ou au point de la ligne de touche le plus près de là où le disque à atterri",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "Règle 7.12 : Si le disque touche la zone hors de l’aire de jeu sans d'abord toucher l’aire de jeu ou un attaquant, le lanceur peut établir un point pivot soit sur la marque de « brick » la plus proche de sa zone d’en-but défensive, soit à l’endroit de la zone centrale le plus proche d'où le disque est sorti (section 11.8). L'option engageante du « brick » doit être signalée par n'importe quel attaquant en levant un bras au-dessus de sa tête et en appelant « brick » avant que le disque ne soit ramassé.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.COUNT,
    question: "Un joueur vient de plonger pour attraper le disque. Dès l'instant où il atterrit sur la poitrine, le défenseur dit « stalling » et commence à compter",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Le défenseur doit attendre que le joueur se relève avant de commencer à compter",
      b: "Le défenseur n'est pas obligé d'attendre que le joueur se relève avant de commencer à compter",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 9.3 : Le marqueur peut commencer le compte sans attendre qu'un pied de pivot soit établi si le disque est « vivant », sous réserve d'être à moins de 3 mètres du disque et qu'il n'y ait pas d'infraction de marque de la part de la défense.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.FIELD,
    question: "Un attaquant attrape le disque en l'air et atterrit avec un pied dans l'aire de jeu et un pied sur la ligne de touche. Les deux pieds touchent le sol en même temps.",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Turnover",
      b: "Pas turnover",
    },
    correctAnswers: ['a'],
    explanation: "Règle 11.4 : Sont considérés comme « turnover » hors-limites les situations où après avoir attrapé le disque alors que le joueur est en l’air le premier appui du réceptionneur attaquant est hors-limites alors qu’il est toujours en contact avec le disque. Si une partie du premier appui est hors limite, le joueur est considéré comme hors limite.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.RECEIVER,
    question: "Une attaquante et une défenseuse attrapent le disque exactement au même moment",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "La défenseuse prend la possession du disque",
      b: "L'attaquante prend la possession du disque",
      c: "Le disque retourne à la lanceuse",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 12.3 : Si un attaquant et un défenseur attrapent le disque simultanément, l'attaquant conserve la possession.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.COUNT,
    question: "Pour un stall-out, le lanceur doit être encore en possession du disque quand",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "le marqueur commence à dire « Stall », après avoir atteint dix",
      b: "le marqueur finit de dire « Stall », après avoir atteint dix",
      c: "le marqueur commence à dire « dix »",
      d: "le marqueur finit de dire « dix »",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "Règle 13.2.2 : Un « turnover » se produit quand le lanceur n'a pas lancé le disque avant que le marqueur n’ait commencé à prononcer le mot « dix » lors du compte (« stall-out »)",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.GOAL,
    question: "Un attaquant attrape le disque dans la zone d'en-but qu'il attaque. Puis il lance une passe non complétée",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "C'est un turnover",
      b: "Pas de turnover, c'est un point",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 14.4 : Le moment où un point est considéré avoir été marqué est quand le joueur établit la possession. Qu'il en ait conscience ou non. La tentative de passe ratée ensuite n'a donc pas d'importance car le point est déjà marqué.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.DIFFICULT,
  },
  {
    category: Categories.CONTINUATION,
    question: "Le lanceur subit une faute pendant qu'il pivote. Il appelle la faute puis tente la passe",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Si la passe est complétée, le jeu continue",
      b: "Si la passe n'est pas complétée, le jeu continue",
      c: "Le disque revient au lanceur quelle que soit l'issue de la passe",
      d: "Le lanceur ne peut appeler que « Contact » quand le contact a lieu hors du mouvement de lancer",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.FOULS,
    question: "Un attaquant touche le disque en l'air en essayant de l'attraper, mais ne réussit pas. Le défense commet alors une faute sur l'attaquant et l'empêche de faire une deuxième tentative pour attrapper le disque",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "C'est une faute « Strip »",
      b: "Ce n'est pas une faute car l'attaquant avait déjà raté son catch",
      c: "C'est une faute car l'attaquant a été empêché d'attrapper le disque sur sa seconde tentative",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: "Règle 17.2.1 : Une faute de réception se produit quand un joueur initie un contact non mineur avec un adversaire avant, pendant, ou directement après que l'un ou l'autre des joueurs fasse une action sur le disque. Ici l'attaquant fait toujours action sur le disque puisqu'il essaie encore de l'attraper.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.INFRACTIONS_VIOLATIONS,
    question: "Le lanceur appelle « Disc space » et le marqueur conteste",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Le jeu s'arrête",
      b: "Le jeu ne s'arrête pas",
      c: "Le marqueur ne peut pas contester une infraction de marque",
    },
    correctAnswers: ['a'],
    explanation: "Règle 18.1.2 : Une infraction de marquage peut être contestée par la défense, dans ce cas le jeu s'arrête.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.CONTINUATION,
    question: "Un travel est appelé contre la lanceuse avant qu'elle ne fasse sa passe. La lanceuse tente la passe, mais elle n'est pas complétée.",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Turnover. Le jeu continue sans check",
      b: "Turnover. Le jeu continue après un check",
      c: "Turnover seulement si le travel n'est pas contesté",
      c: "Le disque revient à la lanceuse",
    },
    correctAnswers: ['a'],
    explanation: "Règle 18.2.8 : Si, après une infraction de « travel », le lanceur fait une passe non réceptionnée, le jeu continue.",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.DIFFICULT,
  },
  {
    category: Categories.INFRACTIONS_VIOLATIONS,
    question: "Un défenseur essaie de suivre le joueur sur lequel il défend, mais il rentre dans l'une de ses coéquipieres. Le lanceur a toujours le disque",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Ce n'est pas un pick car ils sont dans la même équipe",
      b: "C'est un pick, mais le jeu ne s'arrrête pas si l'attaquant ne reçoit pas le disque",
      c: "C'est un pick. Le jeu s'arrête et le défenseur peut rattraper son retard",
    },
    correctAnswers: ['c'],
    explanation: `Règle 18.3.1 : Si un défenseur garde un attaquant et qu’il est gêné dans son mouvement vers/avec ce joueur par un autre joueur, le défenseur peut appeler « pick ».
rules: undefined,Règl
e 18.3.2 : Si le jeu est arrêté, le joueur gêné peut se déplacer à la position convenue qu’il aurait occupée si l'obstruction n’avait pas eu lieu sauf indication contraire.`,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.EASY,
  },
  {
    category: Categories.FIELD,
    question: "Après avoir établi son pied de pivot dans le terrain, un joueur réussit sa passe en mettant l'autre dehors",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Il y a turnover car il avait un pied en dehors du terrain",
      b: "Il n'y a pas turnover",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 11.3.3 : Un lanceur qui touche une zone hors-limites est considéré en-jeu jusqu'à ce qu'il fasse une passe. Le pied de pivot étant établi dans le terrain, le joueur est considéré en-jeu",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
  {
    category: Categories.CONTINUATION,
    question: "Sur un « Stall out » non contesté",
    image: undefined,
    answerChoices: {
      a: "Turnover, c'est le marqueur qui reprend la possession du disque",
      b: "Turnover et n'importe quel attaquant peut reprendre le disque, après un check",
    },
    correctAnswers: ['b'],
    explanation: "Règle 13.5 : N'importe quel attaquant peut prendre possession du disque après un « turnover » sauf après une interception (dans ce cas le joueur qui a fait l'interception doit maintenir la possession) ou après une faute de réception offensive (dans ce cas le joueur ayant subi la faute doit prendre la possession)",
    rules: undefined,
    source: "DFEU - Pablo",
    level: Levels.MIDDLE,
  },
];
